# Java by Marsel Sidikov

Этот проект собирается сборщиком Gradle, что упрощает развертку.

Но перед запуском надо сделать пару вещей:

1. Поставить нужный SDK - corretto. Минимальная версия - 17. Если у вас стоит более новая версия, то это не проблема.
2. Настроить конфигурацию запуска.

Весь процесс лишь рекомендации к сборке. 
Если вы знаете как запустить, то дерзайте. Я не принуждаю действовать по исфтрукции.

# Установка SDK

## Открыть настройки проекта

В верхем правом углу есть шестеренка.

![Settings](docs/images/projset.png)

Выберите пункт project structure.

![Project Settings](docs/images/projpref.png)

Там, в выпадающем меню нажмите на Download SDK и выберите Amazon Coretto 17+ версии.
Они все обратно-совместимые и у меня, например 19.

![coretto-19](docs/images/projsdk.png)

# Настройка конфигурации

Рядом с кнопкой сборки и запуска есть выпадающее меню. У нем надо нажать на Edit configurations

![confedit](docs/images/confedit.png)

В открывшемся окне нажмите на + сверху слева и выберите Application

И укажите SDK corretto-19, java.main и выберите Main класс как показано на изображении

![confconfedit](docs/images/confconfedit.png)

> Если будет ругаться на версию SDK, то в настройках проекта выберите версию SDK 17
![sdkver](docs/images/sdkver.png)